<resources>
    <string name="app_name">زیارت اربعین(متن و صوت)</string>

    <string name="pilgrimage_arbaeen">زیارت اربعین</string>
    <string name="setting">تنظیمات</string>
    <string name="narratives">فضایل و روایات</string>
    <string name="about_us">درباره ما</string>
    <string name="share_app">ارسال برنامه</string>
    <string name="other_app">دیگر برنامه ها</string>
    <string name="comment">ثبت نظر</string>
    <string name="notices">حمایت</string>
    <string name="exit">خروج</string>

    <string name="dialog_exit_title">آیا مایل به خروج از برنامه هستید؟</string>
    <string name="dialog_yes">بله</string>
    <string name="dialog_no">خیر</string>

    <string name="ttp">تیم توسعه دهنده پویا</string>
    <string name="programmer_name">برنامه نویس : محمد یزدی</string>
    <string name="code_version">ورژن برنامه : 1.0</string>
    <string name="support_email">ایمیل پشتیبانی :</string>
    <string name="supttp">supttp@gmail.com</string>


    <string name="notices_title">"در این قسمت محصولات جدید معرفی میشود"</string>


    <string name="narratives_paragraph_1">از حضرت امام حسن عسکری علیه السلام روایت شده که فرمودند: علامات مؤمن پنج چیز است:</string>
    <string name="narratives_paragraph_2">1- اقامه پنجاه و یک رکعت نماز فریضه و نافله در شبانه روز.\n 2- زیارت اربعین.\n 3- انگشتر به دست راست کردن.\n 4- جبین را در سجده بر خاک گذاشتن.\n 5- در نماز بسم الله الرحمن الرحیم را بلند گفتن.</string>
    <string name="narratives_paragraph_3">اربعین، چهلمین روز شهادت امام حسین علیه السلام است که جان خود و یارانش را فدای دین کرد. ازآنجا که گرامیداشت ‏خاطره شهید و احیاء اربعین وی، زنده نگهداشتن‏ نام و یاد و راه اوست و زیارت، یکی از راههای یاد و احیاء خاطره است، زیارت‏ امام حسین‏«ع‏» به ویژه در روز بیستم ماه صفر که اربعین آن حضرت است، فضیلت بسیاردارد.\n زیارت اربعین که در این روز مستحب است، در کتب ادعیه آمده است ‏و به اینگونه شروع می‏شود: «السلام علی ولی الله و حبیبه...» که این متن،از طریق ‏صفوان جمال از امام صادق‏«ع‏» روایت‏ شده است.\n \nزیارت دیگر آن است که جابربن‏ عبدالله انصاری دراین روز خوانده است و متن زیارت به عنوان زیارتنامه آن امام در نیمه ‏ماه رجب نقل شده و با جمله‏«السلام علیکم یا آل الله...» شروع می‏شود. مورخان نوشته ‏اند که جابربن عبدالله انصاری، همراه عطیه عوفی موفق شدند که درهمان اولین اربعین پس ازعاشورا به زیارت امام حسین‏«ع‏» نائل آیند. وی که آن هنگام ‏نابینا شده بود، در فرات غسل کرد و خود را خوشبو ساخت و گامهای کوچک برداشت تا سر قبر حسین بن علی‏«ع‏» آمد و با راهنمایی عطیه، دست روی قبر نهاد و بیهوش شد، وقتی به هوش آمد، سه بار گفت: یا حسین! سپس گفت:«حبیب لا یجیب حبیبه...» آنگاه ‏زیارتی خواند و روی به سایر شهدا کرد و آنان را هم زیارت نمود.\n\n</string>

    <string name="auto_scroll">اسکرول خودکار</string>
    <string name="dark_theme">تم تیره</string>
    <string name="show_translation">نمایش ترجمه</string>
    <string name="separator">جداکننه پاراگراف</string>
    <string name="sample_arabic_text">السَّلاَمُ عَلَى وَلِيِّ اللَّهِ وَ حَبِيبِهِ السَّلاَمُ عَلَى خَلِيلِ اللَّهِ وَ نَجِيبِه</string>
    <string name="sample_persian_text">سلام بر تو اى ولى خدا و حبيب خاص خدا سلام بر تو اى دوستدار و محبوب و برگزيده خدا</string>

    <string name="select_font">انتخاب فونت</string>
    <string name="text_style">استایل متن</string>
    <string name="bold">Bold</string>
    <string name="italic">Italic</string>
    <string name="normal">Normal</string>
    <string name="bold_italic">Bold_Italic</string>
    <string name="text_size">اندازه متن</string>
    <string name="line_spacing">فاصله بین خطوط</string>

    <string name="arabic_text">متن عربی</string>
    <string name="persian_text">متن فارسی</string>
    <string name="home_page">صفحه اصلی</string>
    <string name="start_time">0:00</string>
    <string name="homa">هما</string>
    <string name="morvarid">مروارید</string>
    <string name="nabi">نبی</string>
    <string name="title">Title</string>
    <string name="description">Description</string>
    <string name="install">Install</string>
    <string name="b_i">B/I</string>

    <string name="show_new_videos">مشاهده ویدیو های جدید</string>
    <string name="show_new_banners">مشاهده بنر های جدید</string>

    <string name="error">خظای ناشناخته</string>
    <string name="need_internet">برای مشاهده این قسمت باید به اینترنت متصل باشید</string>
    <string name="need_install_cafebazaar">جهت ثبت نظر باید برنامه کافه بازار رانصب کنید</string>
    <string name="please_wait">لطفا منتظربمانید</string>


    <array name="pilgrimage_text">

        <item>بِسْمِ ٱللَّٰهِ ٱلرَّحْمَٰنِ ٱلرَّحِيمِ</item>
        <item>السَّلاَمُ عَلَى وَلِيِّ اللَّهِ وَ حَبِيبِهِ السَّلاَمُ عَلَى خَلِيلِ اللَّهِ وَ
            نَجِيبِهِ
        </item>
        <item>السَّلاَمُ عَلَى صَفِيِّ اللَّهِ وَ ابْنِ صَفِيِّهِ السَّلاَمُ عَلَى الْحُسَيْنِ
            الْمَظْلُومِ الشَّهِيدِ
        </item>
        <item>السَّلاَمُ عَلَى أَسِيرِ الْكُرُبَاتِ وَ قَتِيلِ الْعَبَرَاتِ</item>
        <item>اللَّهُمَّ إِنِّي أَشْهَدُ أَنَّهُ وَلِيُّكَ وَ ابْنُ وَلِيِّكَ وَ صَفِيُّكَ وَ ابْنُ
            صَفِيِّكَ الْفَائِزُ بِكَرَامَتِكَ
        </item>
        <item>أَكْرَمْتَهُ بِالشَّهَادَةِ وَ حَبَوْتَهُ بِالسَّعَادَةِ وَ اجْتَبَيْتَهُ بِطِيبِ
            الْوِلاَدَةِ
        </item>
        <item>وَ جَعَلْتَهُ سَيِّداً مِنَ السَّادَةِ وَ قَائِداً مِنَ الْقَادَةِ وَ ذَائِداً مِنَ
            الذَّادَةِ وَ أَعْطَيْتَهُ مَوَارِيثَ الْأَنْبِيَاءِ
        </item>
        <item>وَ جَعَلْتَهُ حُجَّةً عَلَى خَلْقِكَ مِنَ الْأَوْصِيَاءِ فَأَعْذَرَ فِي الدُّعَاءِ وَ
            مَنَحَ النُّصْحَ
        </item>
        <item>وَ بَذَلَ مُهْجَتَهُ فِيكَ لِيَسْتَنْقِذَ عِبَادَكَ مِنَ الْجَهَالَةِ وَ حَيْرَةِ
            الضَّلاَلَةِ
        </item>
        <item>وَ قَدْ تَوَازَرَ عَلَيْهِ مَنْ غَرَّتْهُ الدُّنْيَا وَ بَاعَ حَظَّهُ بِالْأَرْذَلِ
            الْأَدْنَى وَ شَرَى آخِرَتَهُ بِالثَّمَنِ الْأَوْكَسِ
        </item>
        <item>وَ تَغَطْرَسَ وَ تَرَدَّى فِي هَوَاهُ وَ أَسْخَطَكَ وَ أَسْخَطَ نَبِيَّكَ</item>
        <item>وَ أَطَاعَ مِنْ عِبَادِكَ أَهْلَ الشِّقَاقِ وَ النِّفَاقِ وَ حَمَلَةَ الْأَوْزَارِ
            الْمُسْتَوْجِبِينَ النَّارَ (لِلنَّارِ)
        </item>
        <item>فَجَاهَدَهُمْ فِيكَ صَابِراً مُحْتَسِباً حَتَّى سُفِكَ فِي طَاعَتِكَ دَمُهُ وَ
            اسْتُبِيحَ حَرِيمُهُ
        </item>
        <item>اللَّهُمَّ فَالْعَنْهُمْ لَعْناً وَبِيلاً وَ عَذِّبْهُمْ عَذَاباً أَلِيماً</item>
        <item>السَّلاَمُ عَلَيْكَ يَا ابْنَ رَسُولِ اللَّهِ السَّلاَمُ عَلَيْكَ يَا ابْنَ سَيِّدِ
            الْأَوْصِيَاءِ
        </item>
        <item>أَشْهَدُ أَنَّكَ أَمِينُ اللَّهِ وَ ابْنُ أَمِينِهِ عِشْتَ سَعِيداً وَ مَضَيْتَ
            حَمِيداً وَ مُتَّ فَقِيداً مَظْلُوماً شَهِيداً
        </item>
        <item>وَ أَشْهَدُ أَنَّ اللَّهَ مُنْجِزٌ مَا وَعَدَكَ وَ مُهْلِكٌ مَنْ خَذَلَكَ وَ مُعَذِّبٌ
            مَنْ قَتَلَكَ
        </item>
        <item>وَ أَشْهَدُ أَنَّكَ وَفَيْتَ بِعَهْدِ اللَّهِ وَ جَاهَدْتَ فِي سَبِيلِهِ حَتَّى
            أَتَاكَ الْيَقِينُ
        </item>
        <item>فَلَعَنَ اللَّهُ مَنْ قَتَلَكَ وَ لَعَنَ اللَّهُ مَنْ ظَلَمَكَ وَ لَعَنَ اللَّهُ
            أُمَّةً سَمِعَتْ بِذَلِكَ فَرَضِيَتْ بِهِ
        </item>
        <item>اللَّهُمَّ إِنِّي أُشْهِدُكَ أَنِّي وَلِيٌّ لِمَنْ وَالاَهُ وَ عَدُوٌّ لِمَنْ
            عَادَاهُ
        </item>
        <item>بِأَبِي أَنْتَ وَ أُمِّي يَا ابْنَ رَسُولِ اللَّهِ أَشْهَدُ أَنَّكَ كُنْتَ نُوراً فِي
            الْأَصْلاَبِ الشَّامِخَةِ وَ الْأَرْحَامِ الْمُطَهَّرَةِ (الطَّاهِرَةِ)
        </item>
        <item>لَمْ تُنَجِّسْكَ الْجَاهِلِيَّةُ بِأَنْجَاسِهَا وَ لَمْ تُلْبِسْكَ الْمُدْلَهِمَّاتُ
            مِنْ ثِيَابِهَا
        </item>
        <item>وَ أَشْهَدُ أَنَّكَ مِنْ دَعَائِمِ الدِّينِ وَ أَرْكَانِ الْمُسْلِمِينَ وَ مَعْقِلِ
            الْمُؤْمِنِينَ
        </item>
        <item>وَ أَشْهَدُ أَنَّكَ الْإِمَامُ الْبَرُّ التَّقِيُّ الرَّضِيُّ الزَّكِيُّ الْهَادِي
            الْمَهْدِيُ
        </item>
        <item>وَ أَشْهَدُ أَنَّ الْأَئِمَّةَ مِنْ وُلْدِكَ كَلِمَةُ التَّقْوَى وَ أَعْلاَمُ الْهُدَى
            وَ الْعُرْوَةُ الْوُثْقَى وَ الْحُجَّةُ عَلَى أَهْلِ الدُّنْيَا
        </item>
        <item>وَ أَشْهَدُ أَنِّي بِكُمْ مُؤْمِنٌ وَ بِإِيَابِكُمْ مُوقِنٌ بِشَرَائِعِ دِينِي وَ
            خَوَاتِيمِ عَمَلِي
        </item>
        <item>وَ قَلْبِي لِقَلْبِكُمْ سِلْمٌ وَ أَمْرِي لِأَمْرِكُمْ مُتَّبِعٌ وَ نُصْرَتِي لَكُمْ
            مُعَدَّةٌ حَتَّى يَأْذَنَ اللَّهُ لَكُمْ
        </item>
        <item>فَمَعَكُمْ مَعَكُمْ لاَ مَعَ عَدُوِّكُمْ</item>
        <item>صَلَوَاتُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَ عَلَى أَرْوَاحِكُمْ وَ أَجْسَادِكُمْ (أَجْسَامِكُمْ)
        </item>
        <item>وَ شَاهِدِكُمْ وَ غَائِبِكُمْ وَ ظَاهِرِكُمْ وَ بَاطِنِكُمْ آمِينَ رَبَّ
            الْعَالَمِينَ
        </item>


    </array>

    <array name="translation_text">
        <item>به نام خدا که رحتمش بی اندازه است و مهربانی اش همیگشی</item>
        <item>سلام بر تو اى ولى خدا و حبيب خاص خدا سلام بر تو اى دوستدار و محبوب و برگزيده خدا
        </item>
        <item>سلام بر بنده خالص فرزند بنده خاص خدا سلام بر حسين مظلوم شهيد راه خدا</item>
        <item>سلام بر آن اسير غم و اندوه و مصايب سخت عالم و كشته آب چشمان</item>
        <item>پروردگارا من گواهى مى دهم كه آن حضرت ولى تو و فرزند ولى توست و برگزيده تو و فرزند
            برگزيده توست كه به لطف و كرمت رستگار شد
        </item>
        <item>تو او را به فيض شهادت گرامى داشتى و به سعادت مخصوص گردانيدى و به پاكى نسل برگزيدى
        </item>
        <item>و او را امام بزرگى از بزرگان عالم و پيشوايى از پيشوايان الهى جهان قرار دادى و مدافع از
            اسلام مقرر داشتى و ميراث تمام پيمبران را به او عطا كردى
        </item>
        <item>و او را از جانشينان پيغمبر و حجت خود بر خلق گردانيدى او هم در اتمام حجت بر خلق رفع هر
            عذر از امت كرد و اندرز و نصيحت امت را با عطوفت و مهربانى انجام دادهَ
        </item>
        <item>و خون پاكش را در راه تو به خاك ريخت تا بندگانت را از جهالت و حسرت و گمراهى نجات دهد
        </item>
        <item>و مردمى كه مغرور دنيا شدند و بهره آخرتشان را به متاع ناچيز پست دنيا فروختند و ظلم و
            جور كردند
        </item>
        <item>و در پيروى هواى نفس هلاك شدند و تو را و پيغمبرت را به خشم و غضب آوردند</item>
        <item>و از آن بندگانت كه از اهل شقاق و نفاق و دشمنى با تو بودند پيروى كردند در صورتى كه آنها
            حامل بار سنگين گناه و معاصى و مستوجب آتش دوزخ بودند
        </item>
        <item>پس اين امام بزرگوار با آن ستمكاران در راه تو جهاد كرد و به اخلاص كامل صبر و تحمل كرد و
            مشقت بسيار كشيد تا آنجا كه در راه طاعتت خون پاكش بخاك ريخت و حريم مطهر و هتك حرمت خاندان
            پاكش را مباح شمردند
        </item>
        <item>پروردگارا تو آن قوم ستمكار ظالم را لعن شديد كن و به عذاب سخت دردناك معذب ساز</item>
        <item>سلام بر تو اى فرزند رسول خدا (ص) و فرزند سيد اولياء و اوصياء پيغمبر خدا</item>
        <item>گواهى ميدهم كه تو امين وحى خدايى و فرزند امين حق همه عمر با سعادت در جهان زيستى و با
            ثناى حق درگذشتى و از دنيا رحلت كردى و مظلوم و شهيد راه حق گشتى
        </item>
        <item>و باز گواهى ميدهم كه خداى متعال وعده اى كه به تو داده است به آن البته وفا كند و آنان
            كه تو را خوار و مضطر گذاشتند همه را هلاك كند و قاتلانت را عذاب سخت چشاند
        </item>
        <item>و باز گواهى ميدهم كه تو به عهد خدا وفا كردى و در راه خدا همه عمر جهاد كردى تا هنگام
            رحلتت فرا رسيد
        </item>
        <item>پس خدا لعنت كند آنان كه تو را كشتند و يا درباره تو ظلم و ستم كردند و باز خدا لعنت كند
            آنكس را كه به قتل و ظلم تو چون شنيد راضى و خوشنود گشت
        </item>
        <item>پروردگارا من تو را گواه مى گيرم كه من دوست آن حضرت و دوست دوستداران او هستم و دشمن با
            دشمنان او
        </item>
        <item>پدر و مادرم فداى تو اى فرزند رسول خدا گواهى مى دهم كه تو نورى در اصلاب پدران عاليرتبه
            و ارحام مادران پاك طينت بودى
        </item>
        <item>و انجاس جاهليت تو را آلوده نساخت و جامه هاى تيره ظلمانى اعصار جاهليت تو را نپوشانيد
        </item>
        <item>و باز گواهى مى دهم كه تو محققا از اركان دين خدايى و اصل و اساس آيين مسلمين و پناه و
            نگهبان اهل ايمان
        </item>
        <item>و باز گواهى مى دهم كه تويى محققا پيشواى نيكوكار با تقواى پسنديده صفات پاك و پاكيزه ذات
            و هدايت كننده خلق و هدايت يافته به حق
        </item>
        <item>و باز گواهى مى دهم كه نه تن از امامان امت كه از فرزندان تواند همه با روح تقوى و
            راهنماى طريق حق و رشته محكم ايمان خلق و حجت خدايند بر تمام اهل دنيا
        </item>
        <item>و شهادت مى دهم كه من به امامت و حقانيت شما ايمان و به رجعت شما يقين دارم و در شروع به
            آيين و ختم كارم
        </item>
        <item>و قلبم تسليم قلب پاك شما و همه كارم پيرو امر شماست و ياريم تا خدا اذن دهد براى شما
            مهيا است
        </item>
        <item>پس البته با شما هستم نه با دشمنان شما</item>
        <item>درود خدا بر شما و بر جسم و جان پاك شما باد</item>
        <item>و درود خدا بر شما باد از حاضر و غايب شما و بر ظاهر و بر باطن شما باد اى پروردگار
            عالميان عالم اين دعاى مرا اجابت فرماى.\n\n\n\n\n\n\n
        </item>

    </array>

</resources>


